{
    "question": "Tentukan penyelesaian dari persamaan berikut!!!\r\n1/2(4q-5) = q+51/4 bagaimana caranya???...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1/2(4q-5) = q+51/4<br>2q-5/2 = q+51/4<br>2q-q = 51/4 + 5/2<br>q = 51/4 +10/4<br>q = 61/4",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-483",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17 cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas segitiga.    tolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0segitiga dengan sisi 8 , 15 dan 17\u00a0<br>\u00a0adalah segitiga siku2 jadi luas = 1/2 alas x tinggi \u00a0= 1/2 x8 x 15<br>s = 1/2(8+15+17)=20<br>r lingkaran dalam adalah r = (s - a)tan 1/2\u03b1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=( 20 - 17) tan 1/2 90<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 3 tan 45\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-penjumlahan-pecahan-biasa-917",
            "question": "Rumus penjumlahan pecahan biasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkalian Silang ato penyebut di samakan dengan, lalu baru bisa di jjumlahkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berat-badan-arif-2-kg-lebih-dari-53-kali-berat-badan-dimas-jika-111",
            "question": "berat badan arif 2 kg lebih dari 5/3 kali berat badan dimas. jika jumlah berat badan mereka 122 kg, maka selisih berat badan mereka adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Arif 5:3 Dimas<br>Arif +2 Dimas\u00a0<br>5+3=8\u00a0<br>122-2=120\u00a0<br>5x120:8= 75 (Arif)<br>3x120:8= 45 (Dimas)\u00a0<br>75+45=120\u00a0<br>75-45=30 kg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-memerlukan-bahan-bakar-12-liter-untuk-menempuh-jarak-612",
            "question": "sebuah mobil memerlukan bahan bakar 12 liter untuk menempuh jarak 120 km dengan kondisi mendatar 84 km dan sisanya menanjak. pada saat menanjak bahan bakar yang diperlukan 2 kali lipat\u00a0daripada jalan mendatar. jika suatu ketika mobil tersebut menempuh jarak 312 km dengan kondisi jalan mendatar saja,maka\u00a0banyak bahan bakar yang diperlukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "12 L\u00a0 untuk 120 km<br>bahan bakar utk 312 km ?<br><br><u>12</u> = <u>120</u><br>x\u00a0\u00a0 = 312<br><br>120 x = 312 x 12<br>120 x = 3744<br>x = 3744 \u00f7 120<br>x = 31,2<br>maka bahan bakar yang dibutuhkan 31,2 L<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-semesta-yang-mungkin-dari-balok-kubus-adalah-948",
            "question": "Himpunan semesta yang mungkin dari ( balok, kubus ) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "himpunan yang memungkinkan<br>- { himpunan bangun ruang }<br>- { himpunan bangun ruang segi 4 }<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-variabel-dan-apa-itu-persamaan-kuadrat-247",
            "question": "Apa Itu Variabel ? Dan Apa Itu Persamaan Kuadrat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Variabel\u00a0: (Lat) 1. berubah-ubah, tidak tetap;<br>\u00a02. deklarasi sesuatu yang memiliki variasi nilai <br>3. berbeda-beda dalam bahasa pemrograman disebut juga simbol yang mewakili nilai tertentu, variabel yang dikenal di sub program disebut variabel lokal. sedang yang di kenal secara umum/utuh dalam satu program disebut variabel global.<br></span><span>Variabel\u00a0: adalah objek penelitian, atau apa yang menjadi fokus di dalam suatu penelitian. Menurut F.N. Kerlinger variabel sebagai sebuah konsep. Variabel merupakan konsep yang mempunyai nilai yang bermacam-macam. Suatu konsep dapat diubah menjadi suatu variabel dengan cara memusatkan pada aspek tertentu dari variabel itu sendiri.<br><br><span>Persamaan kuadrat\u00a0adalah suatu persamaan polinomial berorde dua. Bentuk umum dari persamaan kuadrat adalah</span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "variabel adalah lambang pengganti suatu bilangan\u00a0  yang belum diketahu nilainya dengan\u00a0 jelas. persamaan kuadrat adalah nilai peubah yang memenuhi pers kuadrat ,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawabnya-nyatakan-himpunan-berikut-sebagai-himpunan-kos-426",
            "question": "tolong dijawabnya !nyatakan himpunan berikut sebagai himpunan kosong atau bukan himpunan kosong! petanyaan himpuan bilangan kuadrat antara 30 dan 50 !! dijawabnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]A=\\{36,49\\}[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "{36,49}<br>semoga jawabanku mmbantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-d-abc-siku-siku-di-a-ab-3-cm-dan-ac-3-cm-hitung-586",
            "question": "Diketahui \u0394 ABC siku-siku di A , AB = 3 cm dan AC = 3 cm.    Hitunglah luas dan keliling segitiga tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : t = 3\u00a0\u221a2 cm dan alas 3\u221a5 cm<br>maka<br>L = a.t = 3\u221a5 cm . 3\u221a2 cm = 9\u221a10 cm\u00b2\u00a0<br>untuk K nya,pertama cari sisi miringnya pake phitagoras<br>S =\u00a0\u221aa\u00b2+t\u00b2 =\u221a9.2 + 9.5 =\u221a18 +45 =\u221a63 =\u00a0\u221a9 .\u221a7 = 3\u221a7 cm<br><br>sehingga K = a+t+s = 3\u221a5 + 3\u221a2 + 3\u221a7 cm =karna angka dalam akarnya berbeda beda maka tak dapat di jumlah kan dengan total :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cb=\u221a(3\u221a2)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 = \u221a63<br>L = 1/2at<br>\u00a0\u00a0 = 1/2*3\u221a5*3\u221a2<br>\u00a0\u00a0 =1/2*9\u221a10<br>k=3\u221a5+3\u221a2+\u221a63",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}